---
title: هل استخلصت 5 دروس و5 توصيات من تجربتك؟
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
ما الذي يمكن ان يتعلمه الآخرون من تجربتك؟ وكيف يمكن للآخرين تجنب المصاعب او التحديات التي واجهتك؟ من المهم بعد انجاز المشروع توثيق المصاعب التي واجهتك طوال عملية تنفيذ المشروع وما الذي عملته لمعالجتها. حاول أن تفيد الاخرين باطلاعهم على سير تجربتك وما الذي تحقق فيها بنجاح وما الذي لم يتحقق، وما الذي توصي به أفرقة المشاريع الأخرى. ويمكنك أن تدرج هذه الدروس المستفادة والتوصيات في التقرير النهائي للمشروع. ويمكن لهذه المعلومات أن تساعد المنظمات الشبابية التي تحاول القيام بمبادرات مماثلة كما يمكن أن تستفاد منها المشروعات القادمة في منظمتك.